[中國人是要管的] 過馬路神器防衝燈 維穩易拉人

深圳率先推出的專治中國式過馬路的「新型智能過街系統」引全國關注。據稱每個路口整套設備造價30萬元人民幣，多個省市官員湧到深圳考察取經。廠家表示，該神器另一功能是可辨識人臉，日後聯網後，只要逃犯或失蹤人口過馬路便會無所遁形。若配合內地目前無處不在的天眼，勢成罪案剋星，但也令人擔心被官方當作維穩利器。

第一套系統上月底在深圳南山區留仙小學附近的留仙大道試用。《蘋果》記者現場見到，被媒體形容為專治「中國式過馬路」的神器，是在路口設置閘口，紅燈時關閉閘門攔住行人，綠燈時則開啓閘門讓行人通過。閘門有多部攝影機，用不同角度拍攝過馬路情況，影像即時上傳到閘門旁的顯示屏。

生產和維護系統的深圳萬業千城科技負責人劉子政說：「如果有人強行通過，被監視器拍下，日後各路口聯網後，個人樣貌形象會被上傳網絡平台，進行聯網性曝光。」他又稱如果結合當局的徵信系統，違規過馬路者若要加入深圳戶口、享受福利、社保等或會受影響。

劉子政又稱，這套系統還有自動抓拍報警功能，除用作打擊亂過馬路，將來也可與警方合作用作追緝逃犯及找尋失蹤人口。據悉，每部攝像機有編碼，拍到過路的人便會進行人臉識別身份，若發現通緝疑犯或失蹤人口，警方操控平台會彈出這個人的資料，然後通過電子地圖，就能追查到相關人在哪個城市哪個路口出現。

深圳福田區新洲路與蓮花路交界，本月中則啓用「智能行人闖紅燈取證系統」，該系統能將衝紅燈者樣貌展示在路口的電視屏幕上作警戒，並對人臉作即時識別，查出闖紅燈者的真實身份。系統會向警方通報被列為通緝犯或失蹤人口的資料，一般人拍到不受影響。現在每日都有外地考察團前往觀摩，包括上海、新疆、江蘇等地都已派人到深圳取經，湖北武漢更已在個別路口安裝測試。

不過，輿論對這套專治中國式過馬路的神器也有許多質疑聲音，有人認為該設備不實用，「只能管住守規矩的人不能管住不守規矩的人」；還有人認為「這是用管牲口的辦法在管理人，對文明與守規則的人是一種恥辱」。

過唔切馬路，去到對面閘門已關上，困係路中心點算

做劉翔囉

舒緩中國人口問題

watch dogs 掃一掃個人資料無所遁形

個閘應該應該要接通高壓電
凡係做劉翔者都會電死

好醜

你唔係以為佢地會覺得醜呀嘛?

果然支那人同畜生冇分別

Btw等睇有人話港燦都一樣

冇錯，平時得新腥香人先會衝紅燈

冇錯
只要你衝紅燈
你就同支那人冇分別
那怕支那人斬路手腳做乞食
香港冇
總之就冇分別